﻿ Bài_học đột_phá từ “ đêm trước ”
& gt ; & gt ; Cái đêm_hôm ấy ... đêm gì ?
Bài_học về sự “ xé_rào ” thành_công ở TP.HCM , Long_An , An_Giang ... đều ghi_nhận sự đóng_góp to_lớn của những vị lãnh_đạo như Võ_Văn_Kiệt , Nguyễn_Văn_Chính , Nguyễn_Văn_Hơn ... Ở đó , sự đột_phá tư_duy chỉ có_thể diễn ra khi lãnh_đạo tôn_trọng thực_tế , đi_sâu đi_sát thực_tế , dám chịu trách_nhiệm vì lợi_ích của nhân_dân , đất_nước .
Nếu các địa_phương không tự chuyển_mình , không đột_phá , không mạnh_dạn , dũng_cảm , không có những vị lãnh_đạo quên_mình vì lợi_ích của nhân_dân , vì sự phát_triển của nền kinh_tế thì chắc_chắn không_thể tác_động đến “ tư_duy ” của lãnh_đạo trung_ương được .
Thế_nhưng , hiện_nay , thời_đại bùng_nổ thông_tin không cho_phép lãnh_đạo chờ những chuyển_biến bộ_phận để có chính_sách cho toàn_cục , mà đòi_hỏi lãnh_đạo phải_biết tổng_hợp , phân_tích , đón_đầu xu_hướng để cho ra_đời những quyết_sách phù_hợp với thực_tế trong nước và xu_hướng thế_giới .
Bài_học về việc vận_dụng trí_tuệ nhân_dân , tập_hợp mọi nguồn_lực cho phát_triển không phân_biệt bè_phái , không để_ý đến quá_khứ trong việc lãnh_đạo TP.HCM đã tập_hợp những chuyên_gia kinh_tế ( Phan_Tường_Vân , Lâm_Võ_Hoàng , Huỳnh_Bửu_Sơn , Phan_Chánh_Dưỡng ... ) thành đội_ngũ “ quân_sư ” cho những chính_sách kinh_tế thật_sự là bài_học đột_phá tư_duy thời đó . Việc đột_phá trong đêm trước đổi_mới vẫn phải được tiến_hành ngay trong thời_điểm hiện_nay , thời_điểm của những bức_thiết về hội_nhập và phát_triển bền_vững .
CHÂN_LUẬN ( TP.HCM )
